# Метапрограммирование

## Наименования

### Параметр (params) или аргумент (args)

_Аргумент_ — что конкретно было передано функции в момент вызова.

_Параметр_ — принятый функцией аргумент (и при объявлении и при вызове).

Важно различать:

1. _Формальный параметр_ — аргумент, указываемый при объявлении.
2. _Фактический параметр_ — аргумент, передаваемый в функцию при её вызове.

__Наименования__

```
parameter, argument
param, arg
params, args
```

### Элемен (element) или Предмет (item)

* Element - составная часть логически связанного объекта, например модели ИС (User, Order, Client, Comment...)
* Item - составная часть однородного списка, например комментарии поьзователя user.сomments
* Есть ещё Entry (Запись) - составная часть неоднородного списка, каждый элемент которого может существовать независимо.

__Наименования__

```
element, item, entry
elements, items, entries
e, i, e
```
